1. Функции нужны тогда когда какой то код нужно повторять некоторое кол-во раз в разных местах программы, тогда и записывают всё вфункцию, что бы потом ей пользоваться.
**********************
2. Аргументы нужны для того что бы указав ихв функции, потом легко было обращаться к функции с нужными для нас значениями этих аргументов и не надо каждый раз описывать эти значения.
*********************
3. Оператор return возвращает значение выполнения кода в функци. Получается когда мы обращаемся к функции в которой есть этот оператор, она выполняется пока не встретит return, останавливается и даёт результат этого выполнения в том месте где была запрошена функция.